# ^^ grp

این ماژول به شما اجازه می دهد تا به دیتابیس گروهی \(Unix group database\) دسترسی داشته باشید. این قابل دسترسی در نسخه های یونیکس مختلف است. 

ورودی های دیتابیس اشیاء ای شبیه تاپل هستند و attribute های آنها با تعداد کاربران ساختار دیتابیس مطابقت دارد \(خصوصیات در زیر قابل مشاهده هستند، &lt;pwd.h&gt; را ببینید\)

| ردیف | خصوصیت | معنی |
| :--- | :--- | :--- |
| 0 | gr\_name | اسم گروه |
| 1 | gr\_passwd | رمز ورود گروه \(رمزگذاری شده\) بیشتر اوقات خالی |
| 2 | gr\_gid | شناسه ی عددی گروه |
| 3 | gr\_mem | تمام نام کاربری های کاربران گروه |

مقدار gid عدد صحیح است، name و password رشته هستند، member list یک لیست از رشته ها است.\(نکته: اکثر کاربران با توجه به پایگاه داده رمز ورود صریحاً به عنوان اعضای گروه مورد نظر درج نشده اند. برای به دست آوردن اطلاعات کامل در مورد عضویت ، هر دو پایگاه داده را بررسی کنید. همچنین توجه کنید که gr\_name که با + یا - شروع می شود، به YP/NIS مراجعه می کند و ممکن است از طریق توابع getgrnam یا getgrgid قابل دسترسی نباشد.\).

توابع زیر تعریف شده اند:

####  `grp.getgrgid`\(_gid_\)

 به ازای شناسه ی عددی، ورودی دیتابیس گروهی را برمی گرداند. اگر  `KeyError` دریافت کردید یعنی ورودی پیدا نمی شود.

نسخه ۳/۶: از آنجایی که پایتون ۳/۶ پشتیبانی از آرگومان های غیر صحیح مانند float یا رشته در getgrgid را دارد.  getgrgid  توصیه نمی شود.

#### `grp.getgrnam`\(_name_\)

به نام گروه، ورودی دیتابیس گروهی را برمی گرداند. اگر  `KeyError` دریافت کردید یعنی ورودی پیدا نمی شود.

####  `grp.getgrall`\(\)

لیستی از ورودی های گروه فعال را به ترتیب دلخواه بر می گرداند.

